《黑夜之神》「鉛筆魔術」拍攝手法披露：最後一刻將鉛筆抽走

看過電影《蝙蝠俠：黑暗騎士》的觀眾，一定不會忘記希斯萊傑飾演的小丑在黑幫面前表演的「鉛筆魔術」吧！短短幾秒的鏡頭，雖然不見血，但完全表現了小丑性格的殘忍與瘋狂，相信不少觀眾當初觀影時都被這幕給嚇到了呢！

但你是否有想過如此逼真的表演究竟該怎麼拍攝呢？距離電影上映已經十年了，當初的製作團隊在訪談中重新討論起了這個鏡頭背後的故事，飾演那個被小丑一掌拍死的超衰路人其實是一位相當有資歷的特技演員Charles Jarman，《神鬼認證》、《金牌特務》、《皇家夜總會》等等記載不完的超級動作大片都有他的身影。

由於這部片是以 imax 規格拍攝，將在非常非常大的螢幕上播放，很難製作出不會看起假假的特效，諾蘭堅持一定要最真實的表演，所以找來了專業的特技演員 Charles Jarman ，他必須在腦袋被希斯萊傑拍近桌板時，自己快速的將立在桌上的鉛筆抽走並且翻倒在地。

光是這幾秒鐘，當初就拍了整整 2 天，反覆拍攝了多達 22 次，而其中有 3 次他是真的被希斯萊傑打昏了，整部電影拍攝過程中，希斯萊傑唯一脫離角色時只有當他被打昏醒來後，希斯萊傑關切地問他還 ok 嗎。

Charles Jarman 也提到，有幾次鉛筆卡在桌子上，他差一點就覺得自己要 GG 了，然後最終的結果終於創造了這個讓觀眾永生難忘的經典片段，也算是一切的辛苦都值得啦！

我開頭以為支筆插入條友塊面

道具整支可以伸縮嘅鉛筆
個效果咪仲好

iMax會睇到

個時戲院睇呢幕嚇親好多人

with a fucking pencil !

嗰陣睇完都同細路玩過
佢嬲咗我半世人

個心離一離

第一次真係比佢嚇親

CG唔得?

btw,10年咁就過左

已經唔記得左係邊幕

有冇片

禁入去咪有
用下個豬腦

1:30-1:50

應該係Nolan覺得如果一用CG成套戲俾觀眾嘅感覺就會改變，就好似Dunkirk一樣！如果入場知全部戲係冇CG你睇到嘅所有畫面都係真實拍攝感覺好唔同。

但nolan d打鬥戲真實得黎好垃圾呢

唔明有咩難
成幾秒唔影張枱

其實唔難

咁垃圾

幾秒

難在唔係抽走枝鉛筆
最慘係佢真係比人用力拍落張台度

仲要暈左幾次

lm

我一路都以為佢撳個黑鬼落去時已經抽走咗支筆

都唔知做乜

個黑鬼岳高頭唔見枝筆已經好流下

真係插入去先勁

其實有咩咁難，撞落之前拎走支筆條友再扮暈就得啦

都影唔到張檯 鏡頭魔術勁佢多多聲都有

yes,衰過睇洪金寶

我驚佢個頭會痛多啲

最後一套好嘅dc戲

去香港，d錢唔係美國境內，美國佬管唔到

係囉 其實唔難

唔好為吹奏而吹奏，真係由個力架起身行過去已經無影住支筆
拍個力架落枱嗰下慢鏡一格格格睇都無影到支筆

搵個人拎走 隻手收唔切啦

拍個陣未必會知點剪，緊係要影完美shoot啦

有幾難

Nolan喎,即刻吹奏先講喇,唔係會比人話冇taste

睇左兩次都唔知有支筆係度

人寫就信 套戲係好睇
但的確成接近成秒無影著張台
同埋撞落去個下定格睇都見唔到支筆仲係度
洗唔洗護主護到咁

自己係The Dark Knight Trilogy迷
都唔覺得呢幕有咩好吹奏

反而我聽講過

小丑 炸醫院果陣, 原本是安排一禁制即炸
但小丑 禁制果陣, 個制失靈
於是 小丑 即刻臨場發揮, 扮哂野 去搞個制, 搞多兩搞先炸彈, 於是唔洗NG

如果呢一幕 小丑 唔識臨場發揮, 反而問導演:「喂, 你個野壞左呀」........跟住醫院炸彈, 結果就要NG, 重新拍多一次, 浪費左D炸藥

fake

淨係呢幕都番睇左4-5次，佢既犧牲好值得欣賞

係，RIP

咁普通嘅鏡頭都要兩日

唔撚係掛

浪費左炸藥都無問題，係要搵多間醫院黎炸先難

即刻想睇返

Nolan對電影製作既執著

呢一幕我都覺得係成套戲最難忘嘅一幕

How about a magic trick

一直以為佢支筆係跌咗

我睇果陣又唔覺太特別，原來咁難

上面一開始吹奏嗰班人係咪冇聲出
想聽曬正反雙方意見

假新聞

我睇果陣覺得好正
Joker喺成套戲都做啲出人意表嘅行徑

DC神作

又唔撚係一鏡
又唔係影實
吹奏乜鳩

DARK KNIGHT 真係神得好緊要

整部電影拍攝過程中，希斯萊傑唯一脫離角色時只有當他被打昏醒來後，希斯萊傑關切地問他還 ok 嗎。

個畫面
Joker關切地問Are you ok?

CLS, 第一次睇督窿睇得咁唔愉快

問我既話我實嚇到瀨屎

Heath Ledger Joker嗰感覺，就係Joker嗰種痴L線嘅感覺:
A magic trick and kill someone.

how about a magic trick都可以唔記得

嘩咁都有得賣

等於以前港產動作片拳拳到肉一樣 依家啲人全部慢動作調高格數秒個啲整返快佢

笑撚左

咩啊 一撳就炸左喇喎 係之後小丑發現未炸曬先去搞個制再炸埋
係你記錯定點

果然兒登係卧虎藏龍之地

大導演要搞兩日，兒登仔一秒搞掂啦

suppose一次過炸哂
炸剩少少係故障，但joker入住戲扮搞個掣
最後fix好炸埋最後果part

果度佢醒目buy到time之餘，搞掣果一段亦好切合joker性格
令到成件事好似專登舖排出黎

個演員睇到final cut根本睇唔到支鉛筆會點諗

其實tdk嘅making of有講左
係因為要confirm演員已經走到安全既位所以先會有兩段爆炸

我聽過係臨場發揮執生

究竟呢個說法係真定係假

IMDb 排第四
連登仔：有乜好吹奏 ,唔係cg仲好咩

假架 講左幾多次

老蘭大把野吹奏
Inception冇用特技拍無重嗰幕，intersteller種個粟米田出黎拍嗰幾場戲，水星球係實景，五度空間非特技
有排都未到依幕啦

炸兩次係劇本整定
但係停頓中間段演出係即興

兒登拍戲係用keyboard打字，其他野一律都唔需要

孟加拉效應？記得搞完掣先一次過炸

Fake new黎架
hedge ledger已經公認神枱唔需要再神化佢

你哋唔撚係以為電影入面嘅爆炸場面
真係由個演員用手上嘅道具遙控控制呀嘛？

今晚想睇多次

第二集好似無咁好睇咁 有少少悶場 可能我連住睇覺得唔好睇

如果用小丑腔，係佢耳邊講are u okay?
再成日唧咀啲聲，撥一撥髮尾咁望佢
應該會即刻瀨

㩒咗炸唔晒 再㩒下㩒下炸多獲

Something robust

咁樣護住佢個頭又影唔到張枱全程 要拍兩日？